{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_009380",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-06-20",
        "domain": "자연관광",
        "title": "반구정과 황희선생유적지"
    },
    "text": "半球晶科 黃喜先生影堂址 (반구정과 황희선생유적지)\\n\n京畿道坡州市文山邑盤亀亭路85番キル3\\n\n半球亭は高麗末期から世宗朝まで長期間王を補佐し、89歳まで長生きした清白里の黄熙正丞が晩年に官職を辞退して故郷に戻り、カモメを友として過ごした場所で、臨津江下流の絶景エリアに建てられた亭です。すぐ上に仰止臺がある。分断の現実を体感できる鉄条網が半球亭の丘と臨津江を遮っており、夕日が沈むとこれ以上ない悲しみと美しさを一度に感じさせてくれる場所です。許穆の「伴鷗亭記」に「潮の満ち引きのたびに白鷺が川に集まってきて砂浜の原っぱに満ちている」と記されている。\n1452年、黄熙正丞が亡くなった後、彼の遺徳を追悼するために建てられた方村霊堂と祭祀を行う敬慕齋が区域内にあり、臨津江を眺めている彼の銅像が立っている。常州の玉洞書院と長寿の昌渓書院に祀られており、黄熙正丞の墓は半球亭から文山に向かって行く途中の丹峴面金勝里の山稜線にある。黄熙正丞は左遷、罷免、流刑などを受けながらも60年間の官職生活を通じて法律と制度を整備し、世宗大王のハングル創製を助けるなど、太平聖代を成し遂げる偉業を成し遂げた。カモメを友とするもう一つの亭である狎鷗亭(アックジョン:狎鷗亭)は、世祖時代の韓明澮が自分の号にちなんで漢江沿いに建てた亭だったが、亭はなくなり、名前だけが残って狎鴎亭洞となり、現在の現代アパート11棟の裏側がその場所だったという。",
    "QA": [
        {
            "question": "半球晶科 黃喜先生影堂址はどこにありますか？",
            "answer": "半球晶科 黃喜先生影堂址は京畿道坡州市文山邑盤亀亭路85番キル3にあります。"
        },
        {
            "question": "半球亭は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "半球亭は清白里の黄熙正丞によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "黄熙正丞は何歳まで生きましたか？",
            "answer": "黄熙正丞は89歳まで生きました。"
        },
        {
            "question": "半球亭の上に何がありますか？",
            "answer": "半球亭の上には仰止臺があります。"
        },
        {
            "question": "半球亭の周りに何がありますか？",
            "answer": "半球亭の周りには鉄条網があり、臨津江を遮っています。"
        },
        {
            "question": "半球亭から何が見えますか？",
            "answer": "半球亭からは臨津江が見えます。"
        },
        {
            "question": "半球亭の近くに何があるのでしょうか？",
            "answer": "半球亭の近くには方村霊堂と敬慕齋があります。"
        },
        {
            "question": "黄熙正丞の墓はどこにありますか？",
            "answer": "黄熙正丞の墓は丹峴面金勝里の山稜線にあります。"
        },
        {
            "question": "黄熙正丞はどのような偉業を成し遂げましたか？",
            "answer": "黄熙正丞は法律と制度を整備し、世宗大王のハングル創製を助けるなど、太平聖代を成し遂げる偉業を成し遂げました。"
        },
        {
            "question": "狎鷗亭はどこにありますか？",
            "answer": "狎鷗亭は現在の現代アパート11棟の裏側にあったとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 451,
        "QA": 316
    }
}